文化遺產大澳龍舟遊涌上演 居民祈求驅疾平安

大澳今日(7日)舉辦一年一度的國家級非物質文化遺產項目「龍舟遊涌」活動，拖着載有小菩薩神像的艇，巡遊大澳水道，為大澳水陸居民祈求平安。

此活動百多年來從未間斷，負責的3個大澳傳統漁業行會包括「扒艇行」、「鮮魚行」及「合心堂」，進行「龍舟遊涌」和龍舟比賽，龍舟健兒早上率先進行採青及接神儀式，先到楊侯廟及關帝廟等寺廟接神，用神艇將代表菩薩的小神像接到龍舟會的龍躉。

其後3個傳統漁業行會分別派員扒龍舟，進行「遊涌」。龍舟隊伍沿途焚燒金銀衣紙，寓意祭祀水中幽魂。水道兩旁的棚屋居民會朝着龍舟拜祭，祈求閤家平安、驅除疾病。龍舟隊伍隨後作表演賽及送神儀式，用小艇將神像送返廟宇。

又幾有趣

廢老節目

棚屋d 馬桶就係直落下面d水到, 你地就喺堆棚屋中間玩水